港珠澳橋石屎掉包 前土木署長：不可饒恕的錯誤

廉政公署早前證實拘捕21名土木工程拓展署承判商職員，懷疑他們涉嫌貪污，向土木署呈交虛假的石屎壓力測試報告。土木工程署前署長劉正光出席電視節目時指，難以理解港珠澳大橋測試造假原因，「對於佢（試驗所）冇任何好處」。

劉正光指，[b]造假對於試驗所沒任何好處，如果28日不做混凝土測試，到30日才做，硬度只相差1%至2%，不是很多，而且混凝土好與不好和試驗所沒有關係，但他認為用其他樣本代替真正樣本，是「不可饒恕的錯誤」。
試驗所只是獨立的身份，只是測試混凝土，擺放是由承建商去做，他也不知道混凝土放在哪裡，因為擺放是由承建商去做。 [/b]

砍掉重煉
又起多15年
新造價破兆
納稅人埋單